<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JekyllPub</title>
    <description>Jekyll Pub is a rails app (currently in construction) you can upload to heroku for writers to manage site&#39;s posts (in a RESTful way).
</description>
    <link>http://jekyllpub.github.io/</link>
    <atom:link href="http://jekyllpub.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 13:45:21 -0600</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Feb 2016 13:45:21 -0600</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Mad Max: Fury Road</title>
        <description>&lt;p&gt;La “revisión” del clásico de acción y ciencia ficción “Mad Max” de George Miller es una película brutal, bellamente realizada, imaginativa y totalmente irresistible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/mad-max-1.png&quot; alt=&quot;Mad Max: Fury Road&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es raro hoy en día ver una película de acción inteligente, dirigida con maestría, con un guión poderoso, excelentes coreografías de pelea y persecusiones, y personajes que en verdad llegan a preocuparnos gracias a las excelentes actuaciones de su reparto. Pero Mad Max logra sobresalientemente todo lo ya mencionado, en una época donde Hollywood nos atasca de remakes , secuelas, precuelas y reboots vacíos emocionalmente y sin inteligencia. Mad Max ha llegado para quedarse y trascender, para ser un ejemplo a seguir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuevamente dirigida por George Miller (la cuarta entrega de esta saga), la película narra el escape de una general con la ayuda de Max para sobrevivir, en busca de redención y esperanza en un mundo post-apocalíptico. Aunque con una premisa simple, la película logra sobresalir gracias a la capacidad del equipo de producción, del guión y a la visión de su director, que logra que las escenas fluyan de una manera frenética y con una energía que simplemente nos tiene en asombro toda la película. Son 2 horas de locura, personajes bizarros y fantásticos, de escenarios impecablemente fotografiados y acción imparable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/mad-max-2.png&quot; alt=&quot;Mad Max: Fury Road&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cabe resaltar las actuaciones del cast, particularmente Tom Hardy, Charlize Theron y Nicholas Hoult. Hardy da una interpretación soberbia como Max, tomando el papel icónico de Mel Gibson. Charlize Theron es claramente el centro emocional del filme, dando una de sus mejores actuaciones interpretando a Imperator Furiosa, y, sin duda, la mejor actuación de una heroína de acción desde Sigourney Weaver en “Aliens”. Y especialmente me impresionó la interpretación de Nicholas Hoult como Nux, un personaje tan bien escrito que en verdad llega a importar de verdad gracias a que sus motivaciones son claras, sin llegar a ser un personaje caricaturesco.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mad Max me hizo sentir emocionado, tenso, y siempre atento a la experiencia de disfrutar una excelente película, filamada a la antigua, tomando riesgos al utilizar stunts y carros de verdad que uno simplemente quiere aplaudir al ver lo impecable de la producción. Y como toda buena película, es un recordatorio de porqué las personas amamos el cine.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&quot;trailer&quot;&gt;Trailer&lt;/h2&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/YWNWi-ZWL3c&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/06/09/mad-max/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/06/09/mad-max/</guid>
        
        
        <category>cine</category>
        
        <category>cine-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>The Chemical Brothers - Further</title>
        <description>&lt;p&gt;Further es una experiencia tan extraordinaria que al escribir esta reseña mientras lo escucho me siento como un traidor, no le presto total atención. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El álbum comienza con Snow, una de las mejores introducciones en cualquier álbum (no solo de música electrónica). El tema te lleva hacia arriba, “lifting me higher” repiten una y otra vez las hermosas voces femeninas que te llevan de la mano y te dan apenas una probada de lo que estás a punto de escuchar. Después de tenerte en lo más alto te dejan caer en el abismo de más de 10 minutos que Escape Velocity. A pesar de la duración el tema no sufre de un momento aburrido, jugando con la dinámica y el timbre para construir momentos dramáticos sin usar recursos musicales para mantener la atención, la misma progresión se repite durante toda la experiencia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/chemical_brothers_velocity.jpg&quot; alt=&quot;The Chemical Brothers Velocity&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Chemical Brothers logran un disco totalmente balanceado, es una montaña rusa emocional difícil de menospreciar, aunque algunas de las canciones no logran mucho por si solas dentro de Further están ahí por una razón clara e importante, ningún momento sobra ni falta. En producción el disco es individualidad e identidad, no suena perfecto ni suena mal, suena exactamente como debería de sonar, suena a Further.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El disco alcanza su clímax en las canciones Horse Power y Swoon que definitivamente deben ser escuchadas en orden, contrastando la sensación animal de Horse Power con la divinidad y emotividad melódica en el sintetizador principal de Swoon. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podría describir con extremo detalle cada canción de Further, pero nada se acercará a escucharlo y vivirlo, apostaría a que existe tal y como The Chemical Brothers lo concibieron por primera vez. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Calificación: 9.5/10&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/nuTQq0dXm-M&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/30/the-chemical-brothers-further/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/30/the-chemical-brothers-further/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
        <category>musica-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Busco a alguien</title>
        <description>&lt;p&gt;Busco a alguien con quien compartir los detalles simples &lt;br /&gt;
y cotidianos de la vida. &lt;br /&gt;
Alguien con quien tener un pr-oyecto común.&lt;br /&gt;
Alguien esté dispuesta a entregarse en forma brutal y sin medida. &lt;br /&gt;
(Así lo hago yo. ¿Acaso hay otra manera?)&lt;br /&gt;
Una mujer que esté dispuesta a vivir sin reservas ni límites.&lt;br /&gt;
Con las algas gigantes pero sobre todo con la intención de usarlas.&lt;br /&gt;
Que cuando la vea, tenga que mirar hacia arriba por el tamaño de sus sueños.&lt;br /&gt;
Alguien con quién disfrutar del sexo.&lt;br /&gt;
Puro y Sucio.&lt;br /&gt;
Intenso y Fugaz.&lt;br /&gt;
Que pueda perderse con un beso al grado &lt;br /&gt;
de desaparecer temporalmente al mundo. Mi mundo.&lt;br /&gt;
Alguien que pueda convivir con mis demonios.&lt;br /&gt;
Que no los aplaste pero que sepa domarlos.&lt;br /&gt;
Que disfrute de un viaje. &lt;br /&gt;
Que viaje ligera.&lt;br /&gt;
La belleza de nuestro planeta está dispersa en rincones infinitos.&lt;br /&gt;
Un viajero tiene mil casas, repartidas en el corazón de otros viajeros.&lt;br /&gt;
Alguien que coqueteé con la muerte. Con mi muerte. &lt;br /&gt;
Reconciliada con el mundo pero dispuesta para armar una Revolución.&lt;br /&gt;
Que disfrute mi poesía. Que logre entrar y salirse de ella.&lt;br /&gt;
Que me seduzca pero que nunca me reduzca.&lt;br /&gt;
Ni yo a ella.&lt;br /&gt;
Que me excite y que yo la excite. Recíprocamente.&lt;br /&gt;
Que se prenda con tan sólo una mirada mía.&lt;br /&gt;
Que se embellezca para mi pero sobre todo para ella.&lt;br /&gt;
Que sonría ante las circunstancias adversas del destino y que sufra&lt;br /&gt;
únicamente cuando haya que sufrir. Pero después mande el dolor,&lt;br /&gt;
la tristeza y el sufrimiento a la mierda.&lt;br /&gt;
Que quiera a su familia y esté dispuesta a formar una nueva familia.&lt;br /&gt;
Que el “ahora” le resulte más importante que el “para siempre”.&lt;br /&gt;
Que sepa que no soy de su propiedad ni ella es de mi propiedad pero &lt;br /&gt;
que tenga la certeza de que siempre estaré ahí para ella&lt;br /&gt;
(el amor nos crea un equivocado sentido de pertenencia).&lt;br /&gt;
Que sea libre y que valore su libertad.&lt;br /&gt;
Que sea valiente y que me deje protegerla sólo cuando ella &lt;br /&gt;
lo considere necesario. Pedir auxilio no es de cobardes, todo lo contrario,&lt;br /&gt;
es de inteligentes con un alto aprecio por su vida.&lt;br /&gt;
Que necesite mis brazos para resguardarse de la lluvia&lt;br /&gt;
ó que los necesite simplemente para disfrutar juntos de la lluvia.&lt;br /&gt;
Que no le tema a la noche.&lt;br /&gt;
Ni a lo siniestro.&lt;br /&gt;
Porque a pesar de la obscuridad, iluminará nuestro hogar con su luz.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 26 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/letras/letras-poesia/2015/05/26/busco-a-alguien/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/letras/letras-poesia/2015/05/26/busco-a-alguien/</guid>
        
        
        <category>letras</category>
        
        <category>letras-poesia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como Arcade Fire Cambió mi Vida</title>
        <description>&lt;p&gt;No quiero causar lástima, es una vivencia, es un pensamiento, es un vivir, es amor al arte y sobretodo amor a mí mismo. ¿Te ha sucedido alguna vez que al escuchar una canción cambia tu panorama? A mí más o menos en el pasado, sin embargo tiene que pasar algo muy intenso algo realmente fuerte. Nunca lo creí. Pero en verdad pasó y fue algo bastante grande aunque no soy el primero al que le pasa, pero por muy trillado que eso sea, NO A CUALQUIERA LE PASA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/arcadefire6.jpg&quot; alt=&quot;Arcade Fire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-gota-que-derram-el-vaso-sprawl&quot;&gt;La Gota que Derramó el Vaso (Sprawl)&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Mi casa estaba sola, muy tranquila y muy callada. Acababa de llover, pero aun así el calor persistía en la sala, en las recámaras y sobretodo en la cocina. De verdad tenía calor. A pesar de que llovía era más que notable que algo estaba mal, no tenía nada que hacer; era demasiado calvario para un día.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi hermano de 4 años se había quemado la mano con plástico caliente y todos, de alguna manera, estaban muy preocupados y muy alarmados. Hablaban tanto a mis espaldas como en frente de mí de la situación. Yo me puse muy triste, mi vida por un momento se tornó a una película de Todd Solondz, todo era drama o quizá melodrama.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Salí de mi trabajo muy tarde, mi familia me llevó primero a la iglesia cristiana donde mi abuela paterna va a escuchar a un pastor de mi agrado. Pasé a dejarle unos papeles a mi abuela, estaba llorando; seguramente por las palabras del pastor. Al verla me sentí aún más triste. En ese momento tenía un hermano con quemaduras de tercer grado, una familia angustiada, una madre con culpa, un padre en bancarrota. Al final, después de la iglesia me llevaron a mi casa y me desearon buena noche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como lo ya mencionado, antes llegué y  la casa estaba sola. La única precedencia era una enorme tensión que me aguardaba al entrar al baño y encontrar plástico quemado sobre el suelo, de  inmediato no pude evitar tanto sentimiento en mi pecho y me acosté en la cama a medio llorar, pues estaba muy cansado para llorar.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-chispa-im-ready-to-start&quot;&gt;La Chispa (I’m Ready to Start)&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Entre gimoteos y falsas desesperanzas me puse a pensar en muerte, en partes amputadas de mi cuerpo, en funerales de familiares y en una sarta de grandajas que no me hacían más que daño. Luego brinqué a puntos sociológicos que no tenían mucho que ver, por ejemplo en drogas, en borracheras y de ahí en conciertos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando llegué a los conciertos recordé él vive del año pasado, fue algo increíble, chusco y maravilloso; con: 2manydjs, Furland, Kakmadafakka, Rusko, La Ley, Cut Copy, Silverio y demás. Fue un viernes y fui acompañado de un buen amigo, Maro, que sólo iba por una sola banda. Era una banda canadiense llamada Arcade Fire que nunca en mi vida había escuchado. Solo conocía el nombre, la portada de The Suburbs y que habían ganado Grammy ese año a la mejor banda. PERO no tenía idea de la enorme experiencia que hasta este día llevo conmigo, como una herida que nunca ha cicatrizado. El momento del show fue algo extasiante y nuevo, un momento de luz en mi vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/arcadefire2.jpg&quot; alt=&quot;Arcade Fire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De vuelta en el presente me decidí a levantarme y sin motivación alguna, tomé el viejo ipod  4 y puse en YouTube el disco entero de The Suburbs. Lo escuché mientras hacía cosas como lavar trastes, recoger y finalmente haciendo ejercicio. Decidí en ese momento escribir éste artículo sobre una banda tan simbólica. No sólo es porque su concierto fue como un gigantesco carnaval, o porque sean diferentes y toquen a su manera (como muchas bandas deberían hacerlo), sino porque dentro de mi pasan cosas quevanmuy, pero muy bien con sus canciones.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;he-aqu-un-recopilado-que-recordar-toda-mi-vida&quot;&gt;He aquí un recopilado que recordaré toda mi vida:&lt;/h3&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h4 id=&quot;the-suburbs&quot;&gt;The suburbs&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Todo está bien, la vida es tranquila &lt;br /&gt;
Es muchísimo tiempo para disfrutar &lt;br /&gt;
La calle está mojada después de tanta lluvia&lt;br /&gt;
Y a la vez hay tanto sol&lt;br /&gt;
Los autos salpican al pasar y no me importa&lt;br /&gt;
El universo es un rocío pasajero&lt;br /&gt;
La miel y el pan comparten un fin&lt;br /&gt;
Recorro cada jardín mojando mis botas&lt;br /&gt;
Recorro cada casa robando sus charcos&lt;br /&gt;
Diversión sólida y éxtasis en humo de asadores.&lt;br /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/5Euj9f3gdyM&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/arcadefire4.jpg&quot; alt=&quot;Arcade Fire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ready-to-start&quot;&gt;Ready to start&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Desde una roca de Ónix golpean &lt;br /&gt;
Hasta que desnudos caen 2 hombres de Marfil&lt;br /&gt;
No lloran ni se sorprenden&lt;br /&gt;
Como si se conociesen&lt;br /&gt;
Emplean una conversación gestual &lt;br /&gt;
Bailan para interactuar&lt;br /&gt;
Pero uno se rompe al final&lt;br /&gt;
El Otro consuela durmiendo entre sus restos&lt;br /&gt;
Pero el ónix es eterno&lt;br /&gt;
Y de dónde vino este&lt;br /&gt;
Millones vienen sin complejo&lt;br /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/9oI27uSzxNQ&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/arcadefire3.jpg&quot; alt=&quot;Arcade Fire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;city-without-children&quot;&gt;City Without Children&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ventiscas de ceniza azotan los restos de un fósil&lt;br /&gt;
Fósil que alguna vez obtuvo alas&lt;br /&gt;
Un ser que debió vivir lo suyo&lt;br /&gt;
En ese ser albergaba una confitería de emociones&lt;br /&gt;
La ceniza llena su pico &lt;br /&gt;
Llena los huecos de su esqueleto&lt;br /&gt;
Ha muerto &lt;br /&gt;
Pero aun así&lt;br /&gt;
Se levanta&lt;br /&gt;
Se percata&lt;br /&gt;
Reina desde ese desierto gris&lt;br /&gt;
Vuela&lt;br /&gt;
Vuela&lt;br /&gt;
Vuela…&lt;br /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/KQEadM3IbD8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&quot;empty-room&quot;&gt;Empty Room&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Una partícula de polvo vuela a la luz solar,&lt;br /&gt;
Entonces esta gesta y se hace un mosquito&lt;br /&gt;
El mosquito bebe sangre humana&lt;br /&gt;
Y entonces razona&lt;br /&gt;
Se posa sobre una gota de un lavabo descompuesto y entonces,&lt;br /&gt;
Le crece un cordón umbilical&lt;br /&gt;
Llora sin parar&lt;br /&gt;
Emerge un humano&lt;br /&gt;
Emerge una mente&lt;br /&gt;
Suele pasar&lt;br /&gt;
Se convierte en carne&lt;br /&gt;
Y vomita pasión sin saberlo&lt;br /&gt;
Se acerca una presa&lt;br /&gt;
Bebe sangre de doncella&lt;br /&gt;
Corre sin temor a la cama&lt;br /&gt;
La devora sin piedad alguna&lt;br /&gt;
La presa pide más&lt;br /&gt;
El mosquito muere se anemia&lt;br /&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0wHSiajDvzE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/arcadefire5.jpg&quot; alt=&quot;Arcade Fire&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;conclusin&quot;&gt;Conclusión&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Solo expreso el amor hacia la banda, como reseñista de cine también lo hago de música, pero a este modo me gusta más, espero que si tu banda te plasma esto, expresa estos sentimientos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dedicado a mi hermano Nicolás, recupérate pronto hermanito. Espero que cuando crezcas escuches The Suburbs conmigo.
Te Quiere tu hermano Said.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 24 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/literatura/literatura-ensayos/musica/2015/05/24/arcade-fire/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/literatura/literatura-ensayos/musica/2015/05/24/arcade-fire/</guid>
        
        
        <category>literatura</category>
        
        <category>literatura-ensayos</category>
        
        <category>musica</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>No me Resignaré</title>
        <description>&lt;p&gt;Cuando escribí esta poesía, tuve la sensación de que mi vida había sido modificada. Como si alguien hubiera alterado el guión original. Espero la disfruten tanto como yo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré.&lt;br /&gt;
Ni ahora ni nunca.&lt;br /&gt;
No daré un paso atrás.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me quedaré sentado.&lt;br /&gt;
Resignado a que la vida me de lo que merezco.&lt;br /&gt;
Tomaré lo que me pertenece&lt;br /&gt;
y lo agradeceré humildemente.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré.&lt;br /&gt;
No me detendré.&lt;br /&gt;
Aún después de mi muerte&lt;br /&gt;
mi corazón seguirá.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Honraré a mis padres&lt;br /&gt;
pero también honraré a mi espíritu rebelde.&lt;br /&gt;
Ningún árbol puede crecer fuerte&lt;br /&gt;
bajo lo sombra de otro árbol.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Escucharé y seguiré consejos.&lt;br /&gt;
Aceptaré mis errores.&lt;br /&gt;
Incluso cambiaré.&lt;br /&gt;
Pero no me resignaré a guardar un sentimiento de culpa.
Ni haré penitencia.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Modificaré mi hoja de ruta.&lt;br /&gt;
Quemaré mis viejos mapas.&lt;br /&gt;
Pero no me resignaré a no viajar.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asumiré que hay tiempos duros. Dolorosos.&lt;br /&gt;
Pero no me resignaré a adoptarlos eternamente.&lt;br /&gt;
Nadie que sufre puede vivir en libertad.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré a desperdiciar todo lo que me fue dado.&lt;br /&gt;
Eso sería mediocridad.&lt;br /&gt;
Y la mediocridad es como vivir en un gran charco de mierda&lt;br /&gt;
solo por gusto.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré; ni te resignarás a vivir sin pasión.&lt;br /&gt;
Un corazón gris es propio de un cadáver.&lt;br /&gt;
Además, el corazón de un hombre se mide por sus heridas.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No aceptaré a otro Dios que no sea el mío.&lt;br /&gt;
No habrá otro Rey que no sea yo.&lt;br /&gt;
La única Reina serás tú.&lt;br /&gt;
Pero respetaré las creencias de otros reinos.&lt;br /&gt;
La sabiduría de otros Reyes.&lt;br /&gt;
La magia de otros Dioses.&lt;br /&gt;
Lo sagrado lo respetaré.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré a que me impongan el amor.&lt;br /&gt;
El amor también es sagrado.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me esforzaré por entender a la humanidad&lt;br /&gt;
pero nunca esperaré&lt;br /&gt;
a que la humanidad me entienda.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré a ser gobernado por alguien inferior.&lt;br /&gt;
Con valores retorcidos. Y deseos obscuros y egoístas.&lt;br /&gt;
Y a pesar de que estoy consciente de que alguien debe gobernarnos&lt;br /&gt;
no me resignaré a respetarlos&lt;br /&gt;
si ellos no muestran el mismo respeto&lt;br /&gt;
para mi y para mi Pueblo.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré a la pobreza.&lt;br /&gt;
Con mis manos construiré y compartiré la abundancia.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No guardaré rencor ni cualquier otro veneno.&lt;br /&gt;
El rencor es más tóxico que la venganza misma.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No seré víctima de nadie&lt;br /&gt;
Ni permitiré que disfrutes siendo mi víctima.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me conformaré con lugares cómodos y estables.&lt;br /&gt;
Seré un buscador de felicidad.&lt;br /&gt;
(aunque para otros eso signifique perderla)&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No lastimaré a nadie&lt;br /&gt;
Pero tampoco me lastimaré a mi&lt;br /&gt;
resignándome&lt;br /&gt;
siendo lo que esperan de mi &lt;br /&gt;
en vez de ser lo que verdaderamente soy.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buscaré la paz y la armonía cuando muera.&lt;br /&gt;
Aunque estoy seguro que si sigo a mi corazón &lt;br /&gt;
las encontraré mucho tiempo antes de morir.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No me resignaré a que nuestra máscara social&lt;br /&gt;
transforme nuestra esencia.&lt;br /&gt;
Sé que el tiempo; la vida misma&lt;br /&gt;
incluso algunas de las personas a las que amas&lt;br /&gt;
intentarán convencerte que no puedes cambiar al mundo.&lt;br /&gt;
Te pedirán que lo aceptes tal cual es.&lt;br /&gt;
Sin embrago. . .&lt;br /&gt;
No te resignes.&lt;br /&gt;
Ni ahora ni nunca.&lt;br /&gt;
No te detengas.&lt;br /&gt;
Porque aún después de tu muerte&lt;br /&gt;
tu corazón seguirá.&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/letras/letras-poesia/2015/05/18/no-me-resignare/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/letras/letras-poesia/2015/05/18/no-me-resignare/</guid>
        
        
        <category>letras</category>
        
        <category>letras-poesia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Tyler, the Creator - Cherry Bomb</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/tyler-the-creator.jpg&quot; alt=&quot;Tyler, the Creator - Cherry Bomb&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tyler, the Creator es un rapero, productor, diseñador, director y en general como su nombre lo dice: un creador. Y uno excepcional. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cherry Bomb es el cuarto álbum de Tyler, el primero después de su trilogía (Bastard, Goblin y Wolf) y el menos convencional de su discografía. Hablar del proyecto más inusual de Tyler es decir bastante después de su extraña trayectoria, la vara de la rareza quedo demasiado alta gracias a canciones como Tron Cat, Radicals o Tamale en donde Tyler expone su total falta de respeto a las formas convencionales de la música, el Hip-hop y el arte en general. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cherry Bomb expone perspectivas mucho mas personales del artista, desde canciones como Find Your Wings, mostrando su lado delicado y armónico con Jazz fusión hasta la pista título Cherry Bomb mostrando al Tyler más agresivo, disonante y rebelde con timbres totalmente desafiantes a oídos poco acostumbrados. El álbum encuentra su balance en el caos total, fuertes contrastes emocionales en los cambios de canción y dentro de las mismas, como en el tema Pilot que cambia de una tensa y ruda instrumentación en la primera sección a una armónica y simplemente bella en la siguiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/Tyler-the-Creator-Cherry-Bomb-2.jpg&quot; alt=&quot;Tyler-the-Creator-Cherry-Bomb-2.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Musicalmente Tyler, the Creator no escatima en estilos, explorando toda la música que ama y que lo ha influenciado desde pequeño. Simplemente indescriptible en la lírica, llevando la forma del rap a un reino donde Tyler es el amo de las normas a seguir. Cherry Bomb es un obra maestra de originalidad desde la concepción de la idea hasta la grabación y producción del álbum, Tyler nos deja a descubrir y descifrar su mente y vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calificación:&lt;/strong&gt; 9.3/10&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/SCcVrLcGD7k&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 13 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/13/tyler-the-creator-cherry-bomb/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/13/tyler-the-creator-cherry-bomb/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
        <category>musica-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mullholland Drive</title>
        <description>&lt;p&gt;Es sabido que Mulholland Dr. había sido concebida como una serie de televisión. Rechazado por ABC, David Lynch decidió hacerla un film. Así fue como nació la mejor película de Lynch, algo tan hermoso como un sueño y tan turbio como una pesadilla; la mezcla perfecta de lo surreal, el film noir y los deseos más profundos del ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A simple vista la película trata de una una aspirante a actriz/estrella que llega a Hollywood llamada Betty, que en el
departamento que su tía le ha prestado, encuentra a una mujer amnésica que se hace llamar Rita (la cual sufrió un accidente automovilístico). Betty dicide ayudarla a recuperar su identidad, y como consecuencia forman una relación. Y por otro lado de la ciudad, Adam, un director de cine, intenta hacer una película que ha sido controlada por la mafia.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/cine-resenas/30-04-2015-mullholland-drive-1.jpg&quot; alt=&quot;Mullholland Drive&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;No trataré de explicar más a fondo la película, pues al igual que los sueños no tiene que tener sentido, sólo hay que sentirla y adentrarse a la mente de Lynch. Hay varios personajes que entran en la película y desparecen (como los detectives investigando el accidente de Rita). Pero no importa, pues lo impactante y grandioso de la película es la armonía con la que Lynch mezcla los géneros, las imágenes tan potentes y poderosas como la del Club Silencio, la másica y su edición.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las actuaciones de Naomi Watts y Laura Harring (particularmente Watts) son brillantes. Uno como espectador espera actuaciones sinceras, y eso es lo que uno encuentra en Mulholland Dr., siguiendo a Betty (la aspirante a actriz) y Rita (la femme fatale) por el oscuro mundo que es Hollywood hastalos los rincones más oscuros de la mente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mulholland Dr. le dio a David Lynch un merecidísimo premio en Cannes a mejor director, entre otros premios. Y con esta obra maestra Lynch una vez más confirma que es un autor, que su estilo es inconfundible, un verdadero artista y como todos los grandes artistas, sus películas van directamente a las emociones.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/05/12/mullholland-drive/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/05/12/mullholland-drive/</guid>
        
        
        <category>cine</category>
        
        <category>cine-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kikujiro  菊次郎の夏 (Sujeto a Spoiler)</title>
        <description>&lt;p&gt;Me encanta el cine japonés, lo estudio muchísimo, siento que tiene un toque muy especial, es muy suave, es como la carne blanca, no sabe a nada pero tiene mucho sabor y tiene su esencia. Hay ciertos tipos de títulos que plasman una atmósfera sentimental ya sea en los campos de Okinawa hasta los rascacielos de Tokio, filmes sentimentales los cuales nos quieres hacer entender el significado de la vida o valorar a alguien. Hablaré de eso hoy, de una película con un ritmo especial. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El director Takeshi Kitano o también conocido como Beat Takeshi escribió una historia no precisamente sobre yakuzas asesinos y mafias asiáticas como en Bad Brother o en Outrage , más bien pone a reflexionar el mundo de los adultos. El elemento principal para hacer reflexionar  a un adulto en mi punto de vista es la magia de tener un hijo, o por lo menos la magia de saber interactuar con un niño, la película planta un concepto  de como un niño cambia la vida de un adulto. Es el concepto padre e hijo que ya hemos visto en Tsotsi de Gavin Hood, Kolya de Jan Svěrák, El chico de la bicicleta de los hermanos Dardenne e incluso en Kramer contra Kramer de Robert Benton.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Título:&lt;/strong&gt; Kikujiro  菊次郎の夏 (El Verano de Kikujiro)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Géneros:&lt;/strong&gt; Drama Comedia Road Movie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Director:&lt;/strong&gt; Takeshi Kitano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Año:&lt;/strong&gt; 1999&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Fotografía:&lt;/strong&gt; Katsumi Yanagishima&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Guion:&lt;/strong&gt; 	Takeshi Kitano&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;País:&lt;/strong&gt; Japón &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Elenco:&lt;/strong&gt; 	Takeshi Kitano, Yusuke Sekiguchi, Kayoko Kishimoto, Kazuko Yoshiyuki.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Masao es un niño en parte normal, va a la escuela, hace deporte y vive con su abuela en la región de Shitamachi, pero es un niño especial, ya que guarda un universo muy propio en él.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al salir de vacaciones de verano tiene que quedarse en su casa solo sin hacer nada ya que su abuela trabaja y no le puede prestar suficiente atención. Sin embargo ella quiere a su nieto y trabaja por él al tiempo que hace el papel de madre. Masao en su aburrida rutina vacacional y profunda soledad, por un descuido doméstico encuentra una foto de su madre. Solo, Masao la mira. toma su mochila y todo su dinero con un solo propósito, ir a buscar a su madre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al ir Masao sin rumbo alguno éste se topa a unos amigos de su abuela, una pareja disfuncional. El pequeño Masao les explica qué ocurre a ella y al esposo, Kikujiro, un ex yakuza flojo y agesivo interpretado por Takeshi Kitano. Después de que Masao les explicara, Kikujiro es obligado por su esposa a llevar al niño a ver a su madre hasta Toyohashi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ya con el rumbo anotado en una hoja de papel y 20,000 yenes, Kikujiro se lleva a Masao a apostar a las carreras de bicicletas. Desde ahí ambos notan que no tienen relación alguna. Al perder todo el dinero en las apuestas , Kikujiro se enfada con el retoño y lo comienza a tratar mal, pero al pasar por un percance fuerte donde Kikujiro salva a Masao (cosa que se tendrá que descubrir por tu cuenta) roban un taxi y se pierden en la carretera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Después, Kikujiro y Masao, tendrán que arreglársela durante su camino a la casa de la madre de Masao. Conocerán personajes gratos y no muy gratos con los cuales aprenderán a relacionarse; desde un par de acróbatas callejeros, un humilde empleado de hotel, hasta un novelista que viaja por todo Japón etc. Después, la relación entre Kikujiro y Masao se vuelve similar a un vínculo padre e hijo en cuanto descubren un oscuro secreto de la madre de Masao.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/posts/cine-resenas/03-05-2015-kurijiro-thumb.jpg&quot; alt=&quot;Kurijiro&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La película es una película familiar, aunque tiene una temática dura, ya que en Japón son más liberales, si puede ser disfrutable un domingo por la tarde, es una película para reír y reflexionar, no solo para llorar, ya que lo melodramático está muy bien manejado de una manera poética. Hay una clara influencia de Akira Kurosawa  por el surrealismo que maneja la película, pero la comedia es muy buena, disfraza toda la tragedia y lo hace mucho mejor que varios directores, como por ejemplo Roberto Benigni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El drama es algo muy acariable, ya que está sazonado con música de Joe Hisiashi, pero es un drama que motiva, que relaja, que da esperanzas. Ahora la magia infantil está también presentes, ya que Takeshi pone todo como si fuera un libro infantil, como si fuera una historia escrita desde el diario de un niño o en este caso de Masao, llena de metáfora y símbolos muy claros, objetos significativos de manera muy sentimental los cuales de manera muy clara ponen en nuestras caras pero de manera respetable. Tiene una fabulosa escena de Masao corriendo en un puente  en cámara lenta en un plano medio y otra muy buena donde Masao juega con Kikujiro en la playa haciendo un ángel de arena.Además de que me encantó cómo ponen la película por capítulos (gusto personal)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En conclusión es una buena película, muy disfrutable, muy reflexiva, muy poética y tierna. En su estreno en el Festival de Cannes recibió muy buenas críticas y yo no las difiero, la verdad no es fácil hacer una película para niños con mood realista; para adultos y niños, la verdad es que a mí me gustó mucho.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-bueno&quot;&gt;Lo Bueno:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;La perfecta actuación y química que se genera entre Takeshi Kitano y Yusuke Sekiguchi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Parece una obra Kabuki y una representación del Mago de Oz (En el cual se basaron un poco al hacer el guion)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La deliciosa música de Joe Hisiashi, es muy relajante y a la vez motiva. (Si , ese señor le hizo el soundtrack a El viaje de Chihiro de Miyazaki)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El desenlace de la historia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La fotografía está muy padre y muy variada&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El guion está excelente, con variada filosofía y poesía visual.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Que todo se representa como un libro infantil.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lo positiva que es la película y como te motiva.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Como representan la magia de un solo niño y su universo interior.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Los paisajes de un Japón que sólo su gente conoce.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;El melodrama bien manejado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-malo&quot;&gt;Lo Malo:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Parece a veces programa infantil japonés con sus animaciones y letreros.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La última media hora es muy lenta.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tradiciones japonesas que no me quedan muy claras en ciertas escenas.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;La comedia a veces es de pastelazo. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Algunos personajes en sus expresiones parecen insípidos, si lloran o están tristes no se les nota.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hay unos personajes que están medio tetos, como que molestan y a veces sentirás que sobran en la película.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hay cosas que nunca se resuelven y no se cuentan, dejando inconclusa la escena.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/05/11/said-pulido-kikujiro/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/cine/cine-resenas/2015/05/11/said-pulido-kikujiro/</guid>
        
        
        <category>cine</category>
        
        <category>cine-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Caloncho - Fruta EP</title>
        <description>&lt;p&gt;Lo primero que sentí al escuchar Chupetazos, la mejor canción de Fruta EP, fue una cálida y caliente sensación de esperanza por la música mexicana, con producción impecable y original, letra sencilla y sin rodeos la canción me grito que el pop mexicano en español no se iba a quedar estancado, Caloncho viene a reforzar en sustancia la ola de nuevos artistas mexicanos liderada por actos como Torreblanca y Siddhartha.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El EP arranca con  Palmar, una pieza melancólica de dias de amor en la playa, como es recurrente en el proyecto Caloncho le da uso a la desnudez del lenguaje y de una manera muy cruda canta “echarnos al sol sin tu bañador”, un cambio refrescante comparado a las usuales metáforas bajadas de tono, la segunda canción Chupetazos reafirma esta sensación de honestidad sensual llevándola a hacer sentido total del estilo que Caloncho quiere dar a conocer como el suyo con la linea que abre el tema “quiero que me rompas el hocico a chupetazos”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fruta EP no es perfecto definitivamente, con las canciones La Chora y Julia (Lullaby) se pierde un poco de interés, aunque estén lejos de ser canciones mediocres se terminan sintiendo como sombras de Chupetazos y Palmar. Finalmente Caloncho termina su proyecto debut con la canción Pasa el Tiempo de una manera solida con sutiles referencias a la música mexicana a la Natalia LaFourcade, rescatando la sensación de los tiempos de Agustín Lara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesar de ser su primer proyecto el artista sonorense nos entrega un EP original, refrescante a los oídos y cinco canciones que no se sacarán de la cabeza los amantes de la playa. Espero emocionado por tu próximo lanzamiento Caloncho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calificación&lt;/strong&gt; 7/10&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/IY1rg7712Hc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://caloncho.mx/index/&quot;&gt;Escucha más de Frtuta EP&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/11/caloncho-fruta-ep/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/musica/musica-resenas/2015/05/11/caloncho-fruta-ep/</guid>
        
        
        <category>musica</category>
        
        <category>musica-resenas</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ὀρφεύς &amp;  Ευρυδίκη</title>
        <description>&lt;p&gt;Orfeo es un personaje de la mitología griega, hijo de Apolo y Calíope. Cantante y músico. Cuentan varios mitos que al tocar su lira y entonar sus líricas, los animales del bosque y los hombres se acercaban a escuchar sus cantos, incluso hasta las aguas de los ríos se salían de su cauce con tal de acercarse y escuchar mejor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un día se sentó en el bosque a cantar como acostumbraba en el bosque. Los animales se acercaron como siempre, pero había una silueta entre los arbustos de alguna ninfa tímida que quería escucharlo, aunque su timidez la mantenía oculta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al notar esto, Orfeo le dijo que si se acercaba le tocaría una canción solamente a ella, de lo contrario, dejaría de cantar. Ella se acercó y le dedicó una canción, entonces se enamoraron. Su nombre era Eurídice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A las pocas semanas ya estaba planeada la boda, todo iba perfecto hasta que un día, caminando por una vereda, una serpiente mordió el tobillo de Eurídice, provocando su muerte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desesperado por la muerte de su amada, Orfeo decidió bajar a las profundidades del infierno para regresar a la vida a Eurídice. El camino era largo y lleno de peligros, Orfeo logró llegar a la laguna Estigia, que es la frontera del reino de la luz con el reino de las tinieblas. Estando ahí, entonó una de sus hermosas melodías, que lograron conmover a Carón, el encargado de transportar las almas hasta el otro lado de la orilla y que así le ayudara a cruzar sin necesidad de estar muerto, aunque era requisito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al llegar a lo más profundo se encontró con Hades, y con &lt;em&gt;Perséfone&lt;/em&gt; que solo estaba ahí medio año. Orfeo le pidió a Hades que le regresase a su amada porque a su creer, era muy injusta la manera en que se la habían arrebatado. Ayudado por &lt;em&gt;Perséfone&lt;/em&gt;, convenció a Hades de cantarle una canción, y en caso de que ésta le conmoviera, le dejaría llevarse el alma de Eurídice para pasar el resto de sus días felices en vida. Y así fue… Hades accedió a sus súplicas devolviéndosela. Todo parecía perfecto, pero había una condición… ”ella irá detrás tuyo durante el camino. Puedes hablarle en el trayecto. Hasta que hayan salido y los rayos del sol la hayan bañado completamente, entonces, y sólo entonces, podrás mirarla; de apresurarte, ella volverá al inframundo y jamás volverás a  verla”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Regresar a la superficie fue toda una odisea que se hizo más complicada por el miedo y nerviosismo de Orfeo. Cuando llegaron a la laguna Estigia otra vez, Eurídice le decía “Estoy detrás de ti. No des la vuelta, puedo encontrarte. Solo espera a que se haya terminado…espera a que esté del otro lado”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al cruzar, Orfeo salió de la cueva hacia el candor de la mañana, esperó un momento a que Eurídice saliera pero lleno de desesperación y el miedo, volteó impaciente. Vio a Eurídice desplomarse contra el suelo, corrió hacia ella, la sostuvo en su pecho mientras repetía su nombre y poco a poco se convirtió en una columna de humo que se desvaneció entre sus brazos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Orfeo, devastado por la depresión y carcomido por la culpa, se fue a vivir a un monte donde cantaba a las fieras del bosque. Jamás se le volvió a ver.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 May 2015 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>http://jekyllpub.github.io/letras/letras-historias/2015/05/06/Maro-orfeo-euridice/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://jekyllpub.github.io/letras/letras-historias/2015/05/06/Maro-orfeo-euridice/</guid>
        
        
        <category>letras</category>
        
        <category>letras-historias</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
